### зачем в программировании нужны циклы ###



###### Циклы в программировании используются при необходимости повторять действие,пока определенное условие остается истинным.  
  



### в каких ситуациях вы бы использовали тот или иной цикл в JS. ###

цикл с предусловием (while) удобен для выполнения операции пока истинно условие.


`//Цикл будет выполняться только пока истинно первоначальное условие.
while (!Number.isInteger(num)) {
num = +prompt("Input error, use integers for input", '');
}`


цикл со счетчиком (for) удобен для выполнения операции заданное количество раз.



`//цикл повторяет блок кода заданное число раз.
for (let i = 0; i <= num; i++) {
if (i % 5 !== 0) continue;
console.log(i);
}`
  
  
### явное и неявное приведение (преобразование) типов данных в JS ###  

##### Существуют явные преобразования: строковое, численное и логическое.
##### Неявное преобразование типов (или «автоматическое преобразование типов») выполняется всякий раз, когда требуется один фундаментальный тип данных

Строковое – Происходит неявно, когда нам нужно что-то вывести. Может быть вызвано явно с помощью String(value).

Численное – Происходит неявно в математических операциях. Может быть вызвано явно с помощью Number(value).

Логическое – Происходит неявно в логических операциях. Может быть вызвано явно с помощью Boolean(value).



